[LIHKG]粵語配音討論(11)

本區設於動漫台，以討論於香港免費電視台播放之粵語配音動畫(及其週邊、原作 etc)為主
討論劇集／綜藝節目／吹水為副
開post既temp:

------討論重點-----
曹啟謙好靚仔
伍博民好鬼萌
黃啟昌一字馬
梁偉德你好嘢
翡翠台同J2積存動畫
奇妙電視開咗台 你屋企收到未?
ViuTV越來越少人睇

------討論紀錄(連登)------
#1 12034
#2 70348
#3 102194
#4 131001
#5 155697
#6 182517
#7 207745
#8 224178
#9 240849
#10 285142
#11 359860

---香港免費電視頻道 粵語配音動畫及特攝節目時間表---

妖尾冇IV?

加返副標題啦

你又唔開

小馬去到第六季份稿都仲係有錯誤
2:20明明紫悅個口講緊對白但把聲變左星光講

驚俾開荒小學雞針對

說甚麼春天

可能會畀人話搶post

好後悔以前幫過身敗名裂

從來冇話過你搶post

只係當日畀你講到好似霸住嚟開噉，心灰意冷想走啫，噉都唔得?

特登唔加

費事諗

應該係IV先啱，我打錯

屙嘔

上集齊木講匪夷所思
原來係涼神預言

咩料

咁小氣

我一向小氣

小氣過方丈

難得睇到嗨!let's go live

宜家做咩？

器

林子健 = 海藤瞬
畀Dark Reunion捉咗去釘十字架

唔講唔覺

成件事好撲索迷離

坐等第二集

我自己都未睇

今個星期六係Origin命運的前夜

馬沙成名戰

終極走狗運
原本嘅有錢仔好慘

點解粵配post永都擺脫唔到走狗運呢個話題

All Out睇咗陣，個感覺真係唔錯 好過DAYS 不兩套都會追

講開唔記得多謝¥痴漢之前講返畀我知seed嗰首歌叫RIVER

不過點解李安邦又係冇眼肥仔角色？

原來你唔知

我咪講過話我聽過，亦都幾鍾意，不過唔知叫咩名？

屙嘔好睇
有冇Gay/腐成份先

幾好笑
但gay味比DAYS更勁
講真DAYS其實冇乜gay味，除非你自行想像風間同柄本

days好似係bg向架

唔清楚

今次冇眼肥仔係鍾見麟，李安邦配咗另一個角色

屌呀咁似嘅
我果然有弱聽

睇完三生三世，好好睇
以後唔反祖國了

而家我好肯定你個腦係裝屎

發現自己經常認錯聲，好柒

好想TVB買翻銀魂配

冇錯
完全冇消息

生方呢個角色真係好膠

用嚟扣50分嘅啫

你講咩?

兩個把聲係有某啲地方好似，可能睇下排球就會分到掛

點解咁講

幾時up第二集，好心急

又有得睇三生三世

你真係呢

喺做肥仔呢方面

孤獨的美食家真係好正
有聰哥同松重豐嘅生鬼演繹

一唔係城惠Mode就認唔到鍾見麟

睇咗兩集屙嘔又唔係差

冇錯

其實DAYS都唔差

話說打Wing嗰個成個蛭魔噉款，仲要係 嘅favourite

甜心格格 第3季

有幾多季？

3季

召喚Beterc

唔經唔覺，jojo已經重播完，而家重播唔知第幾集hunter

十分感謝

今個星期係冇All Out嘅

點解嘅？

唔撚是咁快嘛

你估好多集咩

我由黃viu開網一刻已經對佢啲翻譯絕晒望
who fucking cares佢啲垃圾翻譯？
橫掂以佢嘅片量都唔方會重視啲片，根本係同人鬥多。

而且個系字喺香港一早就習非成是，喺tvb都見唔少，唔係我個人控制範圍

乜佢啲翻譯有好多錯咩？

佢得韓劇多啫，日劇簽埋間垃圾富士台

唔知簽咩，但好少

CX TX深夜劇同埋EX 為主。
TBS新劇係大台獨家咁滯

出面有個post 起紫悅底

一時時
有啲貼有啲甩

頭寒

你問大台

0079重製，如果大台買嚟就好了

有啲有J家主演劇上唔到mytvsuper，一係唔買，一買完就只能放J2，所以點解J2會多咗堆緊貼劇

另外除咗TBS外，大台固定要咗讀賣木矅劇場，今季亦要曬兩套WOWOW劇，未知會唔會長要定唔夠片先要啦

仲有NHK晨間劇

遲啲有得睇架統

TVB都叫唔上好，ViuTV又成日出事，你覺得黃Viu可以好得出咩樣？
就算冇錯都唔會係高質啦

另外佢哋又成日用代理商嘅翻譯，代理商可以有幾可靠就眞係一個謎
再加上佢哋成日都有人機械式轉換地區詞，ViuTV仲試過連勁明顯係過度轉換嘅內容都播出街。兩間台某啲員工對份稿滾搞完一輪反而改錯咗你話好唔好笑？咩ViuTV本土保護者喎？我呸。咪又係個別員工自己死捱死抵做出嚟？

今日摷返親中樂園出嚟睇，呢句雖然都唔係錯嘅，但係聽到都係好唔舒服。

點解風間會去咗打前鋒

link呢

膠post唔駛理

冇錯唔好理就岩

佢唔係不嬲都係前鋒咩

噉就要畀條link嚟等我記住唔好唔小心撳咗入去

出左5？

星期四咪播咗

逢星期四五做喎巴打

一直冇留意，以為YouTube 果個係最update

炳本=偽毒坤

有冇巴打有錄到無啦啦偶像?

幾耐世界

完全唔記得佢重播
大家d消息太早講搞到真係重播嗰陣已經唔記得

前排搵到link睇返，睇到第4集就無啦啦全套下架

幾時?

今朝

鑽石王牌太長，無留意佢幾時完邊套接

唉屌

呢兩個月好似食咗火藥噉

都唔知自己黐咗邊條筋

be大師唔好躁

有幾偽毒

扮晒廢搏同情
一嘢就搞到全班女同學唉屌濕撚晒
冧掂埋生方

但佢真係廢囉
波都控唔掂

好想俾生方鬧

想做配音 自問聲底算厚 有冇巴打知道邊到配音班好

噉你要朝早起身跑步

其實本身諗住衝過去TVB 但係有內部消息就係話呢幾年都唔開班
而家我諗住報BB Dub(因為細個睇柯南覺得配得好好）
唔知呢間好唔好呢？

扣佢50分
PS 第3集預告佢明明係咁講扣分，但第4集又冇相關劇情嘅

變態佬

難以置信，王之鋒入獄，妄生仲有心情睇days

可以點？

自焚

你果然係假膠

原來黃啟昌有份配個重要角色

應該話配音呢行冇話邊度特別好
衹需要諗邊度係差到唔去得。

至於TVB配音班，你唔需要諗太多，就算開班都唔一定會揀得中你。

星期六係viutv先見完入山法子
依家係j2又見到入山法子

仆街睇錯

娘娘要自殺，唔想做人了

接受唔到麥基利斯真心鍾意阿rae

見到兩套都有重播消息就講一講。其實之前星夢學園第一輯又好，無啦啦偶像都好，仲有其他片都係，有啲歌嘅歌詞好明顯譯錯我都全部當冇嘢，因為譯文並唔討厭，甚至有時唔計錯處仲有啲討好（當然，寶寵VI OP譯到前後矛盾仲要係炒英文都好難放生佢，不過俾人捷足先登咗我都可以慳返封投訴信）

但係近期有啲歌詞翻譯係我極之唔鍾意都係又冇位入佢，仲搞到自己成個人都好神經質
例如話我的英雄學院嘅OP啦，我想搵位入佢好耐㗎喇。不過上網見到某間做開pripara嘅字幕組嘅某一批人可以玩自high搞到九唔搭八先叫下咗啖氣。

至於我冇睇嘅片，眼不見為淨，算數。

你講個角色接受唔到
定你接受唔到

睇嚟呢套高達好大突破

我

有咩衝突？

其實幾好

佢假膠嚟

睇咗少少真人版齊木劇照，覺得可能真人版照橋同學更夾廖欣怡嘅演繹

城之內做佢阿媽

叫雞，孌童，雛鴨

偏偏冇拉芙達裸體聊天室/古荻莉亞出浴

但我好欣賞製作組嘅勇氣

我都想有
古荻利亞係第二季冇咩大作用

鐵血的孤兒仲有排做

覺得播咗好耐，但仲有一段時間先播完

最後一戰喇喎

打好耐

5集有幾耐

都幾耐
大戰睇開兩集嗰啲

熱辣辣熱辣熱辣辣 好熱好熱

好歌

召喚涼神同已經不在嘅巴啦啦

冇雷歐娜已經唔洗睇

？

手機 App: 網絡連接異常
電腦 browser: 502 bad gateway
屋企寬頻同手機數據都係噉

呢句聽到一頭霧水唔明無端端噏呢句做乜。雖然我冇印象劇情有交代過春卷丼飯知道佢自稱怪獸偶像，但係旣然solami dressing都知咯，以pripara以往嘅交代手法卽係全世界都知啦。而且，明明當時阿洛瑪仲占卜埋嘉露璐令怪獸出現仲超high，就算唔sure都唔會唔知佢同怪獸有關啦？

（吾仲以為邊個係怪獸偶像添）

聽一聽日文track
誰かと思えば、怪獣アイドルではないか。

load咗一load

屌，原來係「吾仲以為邊個添，係怪獸偶像添」

我Grammar得B，拉到個分幾低下

不過，N2已袋，理撚得佢

早2日仲有上 (app),但真係冇check pm

蜜柑

犀利

唔好提喇，我已經俾屋企人講緊低分喇，話噉嘅分n1點會合格到喎

本來諗住全mc可以考高啲，點知就出事喇。而且本來expect會大炒詞彙，點知最後炒grammar

投身翻譯行列啦

唔知點解好鍾意Chloe 啲英文發音

大前提: 你鍾意Chloe聲
小前提: 英文發音 ⊂ 聲
結論: 你鍾意Chloe 英文發音

去日本食㗎妹好過啦

日本妺歧視香港仔

不如講返廣東話？

be大師靚仔過曹啟謙，㗎妹見到仲唉屌濕撚晒過見到木村

你啱
我都唔記得呢樣嘢

長話:
屌噉你條蛋散好撚冧Chloe把聲嘛噉英文發音唔撚係聲嘅一種呀噉你就梗撚係會鍾意埋佢嘅英文發音啦明唔撚明呀屌你

短說:
Chloe講咩你都鍾意㗎啦

唔好意思，我唔係特別鍾意Chloe
只係純粹鍾意佢嘅英文發音

真毒零朋友去咗邊

監察緊三登粵配post/做緊Ocamp獸父

又是一條死偽毒

仲有身敗名裂

有囡食

小馬先左播乜

搞乜鬼嘢

住日本練出嚟嘅N2，同喺海外靠課本教材學返嚟嘅N2，完全係兩個世界

屙怕聞

又係車
霸權

我做佢組仔

兩兄弟拍住上搵食

影衰粵配post

唔一定係車

細個睇過一套係動物變

星光少男上映中

眞係大開眼界。
啱啱㷛返第八集殺老師，你老味，數口數錯晒我都算，譯歌詞字幕嗰條友直頭要補常識科

有冇譯錯已經係討論範圍以外，你「托」到條飛機雲我話你叻

妄自gay薄膽粗粗地打算約你一齊去睇未?

都唔知乜嚟，睇條毛

點解數錯口可以算數？

有好多囝囝嘅電影

冇興趣

一直都講緊你先係gay

你只係將自己想做嘅嘢投射落我度

又屈
我從來冇話邊個男聲好好丁
又極憎基佬廣同愛棋藝娘

擺明係接受唔倒自己取向同預期唔同，然後就透過話其他人gay令自己壓抑嘅內心得到釋放

我真係gay你就出唔到世啦

唔夠人講就屌老母
總之你以後就唔好話我係gay啦，好煩，講咗幾多次唔係

妖怪手錶世界第一

你唔係下話

唔知賣電視會唔會買真人版銀魂
睇樣就算出碟都唔會係用大台萬事屋

睇嚟我又要講：

唔知幾時開始，我講男配音員就等於gay
老實講，我多數講男配音員，主要係因為大家十居其九都係講女配音員。

呢樣嘢本身冇錯，但唔係一個好嘅現象。噉既然我睇開嘅都係以仔為主（注意這不代表gay），噉順理成章講男配音員都好合理。講真，明知你哋冇睇兼唔會回都照講你估好過癮？

唔想做暑期作業

你有咩暑期作業？

要我寫啲咩讀後感，仲要做自由研究

以為be大師回

ok，以後唔再話妄生gay，只讚佢不羈，得未？

不過用返同樣邏輯，我話一套有好多囝囝1嘅電影啱妄生睇好似都唔等於話佢gay

你輕鬆搞掂啦

近排beterc多咗出聲，耳濡目染

破壞間學校搞掂

不羈就冇喇

佢都就快畢業

可唔可以叫涼宮幫我重複呢個暑假萬幾次

幫敖嘉年發明電話微波爐 (暫定) 算啦

El Psy

一直覺得DAYS唔錯，係噚日有啲失望 聖蹟贏得冇乜說服力

李震權又負責啲細路樣角色

我flash grade

無啦啦偶像又幾好睇

請停止扮嘢

驚喜

我之前冇睇過

有chloe 點會唔好睇

成日都有人講東東喎

引戰

睇緊賭博默示錄漫畫
好自然將啲奸角腦補恐龍童星把聲

講套嘢本身

佢做死𡃁仔比較合適

玩彈珠機、十七步 個奸角100%match把聲 神巧合

因為聽講近排viutv有唔少片不約而同集體數口數錯晒，似乎係某啲環節出咗大鑊嘢
應該又有人會俾人照肺

小馬都有咁既情況
05:08開始，星光臨尾把口郁緊但冇對白

雲端磁碟測試中

多數唔同人打㗎喎，噉都可以出事？

唔知邊套接齊木

七大罪

睇返星期日果集小學餐女廚神
好想陪Chloe飲法式焗洋蔥湯
個角色其實唔似22歲,個妝太成熟

加啲特製忌廉

返六日唔撚易

如果係唔同人寫嘅話，話唔埋係最近好多片要配音，而又有人充大頭鬼接太多job寫唔切稿；又或者係viutv set一啲唔合理嘅交貨期。

不過無論成因如何，最近好幾套片都有出現稿嘅字數少過實際口數好多嘅問題，喺觀衆角度絕對係反感，而且仲要係殺老師呢啲「重點動畫」出事添。

準備睇星光少男，男人老狗一支公睇gay 片心裡壓力好大

tvb買左code blue 3
如果買埋頭兩輯就好
正常個cast應該會有阿lu張頌欣同柚子

呢套動畫應該冇搞笑位

等我睇下先

研究下究竟係稿定剪接問題

乜問題都有
我見到嘅包括：
1, 聽日文聲嚟數口冇睇畫面，而日文聲本身就對唔到口（常見問題）
2, 眞係少咗兩三個口
3, 一同二同時發生
4, 對白時間擺位唔啱

唔記得睇屙嘔

但其實川口春奈好後生

第一次live fairy tail

機動警察J2唔播劇場版

<KING OF PRISM>
時不時見網上有唔少報導話套嘢多人睇, 又打CALL又應援場, 心諗 星光少女本身已經冷門, 堆仔仔仲新出場, 點累積人氣, 懷疑靠宣傳造勢

早兩日怕入院中伏, DOWN咗第一套試味
套嘢奇奇怪怪, 唔算得上難睇, 出一班新角色留一堆伏線就完, 主菜PRISM SHOW 得兩場嫌少, 唔完整但有種唔夠喉嘅感覺 6/10

見第二套出得快又機會難得, 決定入院支持下
意外地好撚好睇, 9/10
情節估唔到下一步會做乜, 唔劇透太多總之一眾女主有份出場佔返少少戲份
PRISM SHOW 比預期中多, 一場接一場超滿足
成套嘢好痴線好正, 有返當初追RL嘅感覺

不過仲有少少嘢留低未解釋清楚, 希望再有續篇

建議大家放鬆屎眼入場享受

第1套實在太難頂
個主角睇OTR 3條Gay佬表演睇到高潮

所以我完全唔想睇第2套，竟然咁高分

聽聞播完小學餐女廚神之後就接code blue 3
希望佢播之前我追得切啦

第一套有部份時間要做回顧拉新客源, 拓展腐女市場

第二套雖然都好GAY, 但加返唔少星光少女一至三季嘅元素, 使者對決, X連續跳躍之類 全新表演唔似星光樂園一式一樣嘅重播

BTW想知有無蘿莉同家長一齊睇, 套嘢2A級

我只係睇左第一集，第二集真係咁好睇

人人口味唔同, 唔敢講超好睇
不過除非對GAY佬 / 腐女極度反感, 我諗唔會差得過pripara

Watch Kill Teacher

二次元妹妹

破滅魔劍

仙奴

射佢唔中........

食屎狗

又冇一件

聖蹟啲波衫好垃圾，又爆線又甩印字

請睇DAYS最新一集

尋日已睇 (hea 睇)，唔記得有呢啲情節

屙嘔好睇d

對我嚟講兩套差唔多

純粹鍾意足球多啲

係，同樣都係睇唔叻既主角，屙嘔好睇d

Gays一d都唔寫實
柄本鳩跑根本冇用
中小學睇肉堂踢親波都同柄本一樣，因為乜都唔叻淨係得個跑字，人地見你咁撚廢根本對你WFC，更遑論畀你搞亂防線

不過又噉，我屎過柄本n倍，未能作準

妄追求所謂既寫實
但Gays一d都都唔寫實
如果鳩跑就得，保特一早就踢緊英超啦

真係唔想話你哋唔識嘢，但冇辦法
喺而家嘅足球嚟講，係好需要一個人不惜體力噉搶波
事實上，亦都不乏一啲球技平平但憑住驚人體力去搶波而成功嘅球員
我唔係話只要識跑就得，不過啲所謂㞗跑嘅球員絕對有佢嘅價值
當然，DAYS有唔真實嘅地方，但唔係呢樣

唔好意思，英超偏偏係對體能要求最大嘅聯賽
你好講唔講喺要講呢樣，真係幫你唔到

其實我幾鍾意days果種表達節奏，全程都唔會十分緊張，睇落幾舒服

我唔太鍾意呢個做法，令人投入唔到

我只係知days 有囡囡， all out 種畫風唔多順眼
故事方面，以前都對運動類有啲興趣，但最近就連排球都覺得悶，暫時無一套運動番啱口味

話咗我屎過柄本唔識嘢好出奇咩
但柄本唔係走去搶人波喎

其實我都覺排球悶，不過最近試睇鑽石王牌又ok喎，師兄可以試下

當小品睇囉，有時想睇啲輕鬆啲嘅運動未啱囉

鑽石王牌首播有睇，都ok
排球第一季覺得幾好睇，而家播緊第二季就悶悶地，特別係頭十集特訓

話時話j2 係咪已經播晒幻影籃球王？日本仲有無出續篇？

J2好似播晒喇，日本有冇再出就唔知

怎麼可以預防流行性感冒

所以我hea睇

明明計個殼應該生方贏
但經理人阿Be有種特別的吸引力

日本漫畫都出完，係出咗套後續劇場版咁大把
排球嘅話，我記得J2會連住播埋決賽嘅第三季，係比第2季好睇d

有搶，不過多數搶唔到
而且有時唔一定要搶到，回防已經有幫助
再加上設定阿ray配嗰個係從不回防，所以換慒柄入去先對戰局產生變化

不過就算作者喺呢度諗得幾周詳都好，都救唔返三條茅柴mark唔到水樹壽頭

生方太膠，阿Be嗰個正常啲

黑子就算吧啦

運動的話我係要對嗰樣運動有興趣+寫實先睇

暫時得BabySteps比較啱心水，主要係因為我唔太熟網球，睇唔出唔合理嘅地方

鑽石王牌聽講係正嘢嚟，不過我麻麻地棒球噉解

其實向銀行開球係幾好，如果唔係男女一齊踢的話

就係想睇一套結構嚴謹，劇情合理嘅寫實風格運動動畫

今天係七夕
祝願Rae身體健康 配音員的事業更上一層樓

黑子睇作畫同必殺技睇得好爽，結尾一班曾經反面嘅朋友再次團聚都幾感慨

有消息流出連播第三季？

單車都唔錯

性別歧視
認同銀河開球幾好，除咗球星蝦細佬個段，諗起都想笑

單車開頭ok， 但後面好似愈來愈造作， 唱歌加速，御堂根騎呢踩法，蛇形搖車，同屋企人睇睇到好尷尬，對肌肉男特別反感

熱血自由式應該啱妄生喇掛，超寫實運動

單車愈睇愈悶，開頭係ok嘅，去到後面就愈黎愈悶，劇情不斷重複，主角不斷9叫

唔係性別歧視
係男同女無論點都唔會同場踢波

風間短頭髮咪幾靚仔做咩要留長

DBT出咗消息啦，因為得10集(9月17日(日)至10月15日(日))，可能想清咁套片咪順便播埋

噉先夠MK

我對游水冇乜興趣

游水真正講比賽嘅情節太少

個人覺得Free只係男版嘅競女

小馬寶莉最後兩集

星夢學園真係好好睇

妖尾3del左？

星蘿

霧矢葵

一定係無恥葵

但係上面條link開左冇野起度..

星羅
不過唱歌把聲就
Rock 版偶像活動！好怪

我覺得蘿拉好似星羅

我覺得你老母好似雞

痴線無啦啦話人老母似雞
學埋企鵝啲衰野

梳，岩岩畀個00後表弟玩我部電腦

原諒你啦

[url][/url]

搞事?

妖台下星期冇金田一睇
第2期都唔知幾時播

Thx

鐵血的孤兒都唔係好乂丫之啫
成個第2季鐵華團都係冇得揀
睇得出唔會有好下場
最多都係頂! 食屎狗
唔似乂丫之咁賤格要去到嗌屌! 冚家剷嘅程度

不過仲有4集，有足夠時間畀佢挑戰下限，睇下又會點

你覺得之後既劇情會點行

thx 紫悅😘😘

你認真?

睇殺老師嘅字幕眞係命都短幾年

你老味，5圓寫咗做500圓都做得出，你耳殘眼殘定腦殘？

「那一百億圓衹是順便給出去而已」？人哋成功嘅話係領獎嗰個唔係磅水嗰個喎？

「Here I am/參上」，譯做「閣下在此」？邊有人會噉譯？畀着你幫電影公司做trailer寫句噉嘅嘢我保證你做唔長。

「嘘つきは真っ二つだ」譯做「謊言需要被分為二」？你認眞？「嘘つき」喺呢度好明顯係解騙子喎？個忍者要斬死啲殘人吖嘛？

仲有啲翻譯，「操作系統」、「軟體」，到底你係大陸人定台灣人？我睇你唔透

另外，都係嗰句，我唔建議將初期化（reset）譯做初始化（不過起碼唔係刀劍2將initialise譯做初期化設定…）

最後，套片平時成堆字啲聲調啊讀音啊懶係正音噉，但係知識永遠讀成姿色，個對比聽到我好唔舒服。

聽返日文track先知，配音又配漏咗對白

日文字幕句「嘘つきは真っ二つだ」，日文track句英文對白係「Liar should be cut in half」

噉都譯得出「謊言」，我眞係保佢大

「操作系統」「軟體」好似係台灣用語

製作團隊大把錢派飯盒

唔係太鍾意All Out嗰種風格

成班肌肉肥佬hehe

其實肌肉肥佬冇乜所謂，但我唔多鍾意佢哋嗰種非一般嘅友情 好難理解

係呢集伏啲，之前還可以

操作系統係大陸用語
軟體係台灣用語

咁香港用語係咩？

作業系統
軟件

港府份it用詞譯名表話os嘅譯名係操作系統，但實際上香港政府網站都係用作業系統。
所以我先話信港府出嘅譯名表嘅人都霎戇

竟然有啲噉嘅嘢

政府唔同機構都各自編咗啲表，因為政府內部好多嘢要中英對照，同行業有關嘅嘢同時會公開埋畀業界「參考」。
例如教育局啲表仲叫正路，因為起碼眞係要出中英兩個版本嘅課本冇得亂嚟。

去到IT嗰份簡直同垃圾冇分別。香港IT業界主要用英文，得end user會接觸嘅嘢先會用中文，但係業界好多時就算唔跟台灣都唔會跟個表。連政府自己都唔跟個表，然後個表嘅內容又嚴重脫節，呢份垃圾表點令人相信？

份表好多名都係十幾年前啱啱有嗰陣某啲機構改嘅名，去到後來普及去到end user層面嗰陣一早變晒名。
hard disk叫做「硬磁碟」，anti-virus software 叫做「抗電腦病毒軟件」，見到都哭笑不得。

不過，入面有啲嘢都睇得過，例如提醒到人「spec」係「規格」唔春係「配置」。而家成日有人問「打機嘅話要乜配置嘅機先得？」簡直污染眼睛。

Viutv 字幕連續兩日快過聲音畫面，有無人同樣情況定只係我錄影機有事？

話說最近我屋企有一批以前放喺親戚度嘅「文物」出土

當中除咗有本唔知邊個買嘅九十年代form4中史書之外（冇人用過呢款中史書），仲有心跳回憶（偽）嘅ATV粵語VCD。

得搵到「第一輯」（Sentimental Journey）搵唔到「第二輯」（Seraphim Call），應該都冇可能搵得返。

打算睇下啲碟有冇花到，所以開始逐少睇番呢12集。目前睇咗少少，而家睇返嘅評價係好有舊時翻譯風格：7成翻譯3成老吹，不過齋睇廣東話版成段劇情又講得通。
（其實第一輯有人放咗上飄X，有興趣自己上去搵唔使搵我）

老實講吖，Sunrise片一向好少登陸ATV，仲要一連兩套冒充心跳回憶，令人覺得係Medialink想亞視一次過啃晒兩套豬頭骨所以老笠佢兩套都係心跳回憶。

BTW，有冇人近期見過「第二輯」有賣緊（不論新舊）？兩輯合埋賣嘅就免了，買一輯唔買一輯拆散人哋套碟好冇品。
下次仲有機會返香港嘅話我想去撞下彩睇下仲有冇（雖然唔知會係幾多年之後嘅事）。

似係viutv 嘅事

今日繼續DAYS

有睇開日劇嘅巴打，鍾意阿Lu定元春姐配新垣結衣

Lu

lu

元春姐
因為唔鍾意短髮

但我覺得結衣短髮好睇啲

both

Chloe

廖欣怡唱廣東話版照橋心美角色歌

原來真係佢

認真

仲諗緊邊個心美月餅

有配過咩？

今晚冇齊木

美心月餅

我覺得粵語配音員無一個唔係棒讀

raebb 配小葵配得好好

小霉成功係美國working holiday 做廢青

好多痴漢fans mon實小葵個閃亮星光網

你間學校就摺喇仲睇post?

要學做偶像

七大罪？

今晚純粹停播

魔車戰魂點分勝負

係唔係慢過對家出終極一擊就得

唔撚識
冇睇頭幾集
之後又冇教學

快樂嘅時光過得特別快，下個禮拜齊木就要同大家講ByeBye喇。既然大結局，咁就搵啲嘢攪吓，搵齊木一班院友配音員上嚟PPS攪返個Facebook Live同大家吹吓水⋯大家準備定問題喇~聽講佢哋好似會答架！應該會，除非唔會～

時間：9月8號夜晚11：30

終於有類似嘅嘢

聲優化

支持心美女神出碟

期待下星期
tvb dubbing secrets幾時會搞類似嘅野

PPS係咪周良鴻開？

屌，又靚仔，又靚聲，又健身教練

贏家

佢靚仔D定曹啟謙靚仔D

好難比較

奇趣星宮莓同紫吹蘭賣緊199

星光樂園第二季接近尾聲
又要比較嘅話都係個幾句, 難睇到講粗口

認同紫悅,星夢學園雖然無咩劇情, 但角色之間嘅交流算合情合理
第一季傻喱三人組開開心心過校園生活, 第二季離別, 第三季重聚, 有種朋友之間畢業後出社會打工, 久唔久先見一次面互相問候, 你有你嘅生活, 我繼續我嘅忙碌

無嚴肅劇情, 同普通日常番差唔多

至於pripara 直頭睇到燥底,
大神田, faruru, 響, 無一個boss 吸引到人
大神田抄suit precure唔駛講, faruru靠主角威能救返,ok你講晒
響因為一個電話老豆老母好似會死就一夜無晒朋友, 無啦啦一個生果妹就加咗討厭語尾嘅屬性
第一,死老豆老母啲遺產唔係歸響? 點樣即刻變窮鬼
第二, 無錢無朋友都好夾硬, 除非響性格扭曲鍾意用錢晒命, 啲所謂朋友反面都要過程說服觀眾
太多無謂劇情唔逐一講, 尊重返其他人喜好, 不過一堆語尾真係同天線得得B一樣有損智力, 試過行行下街聽到蘿莉講 "我知道喇angel"

表演方面, 星夢每集都透過參加乜乜活動而表演, pripara竟然夠膽死透過一班主角睇電視轉播加插表演環節
近期做例, 全集想講響身世咪講囉, 夾硬播garuru表演做乜, 完全唔關劇情事

講歌, pripara 隻隻歌都差唔多風格, 第二季最有印象都只係police夠洗腦, aikatsu 起馬有西班牙 / 電子 / 黑暗 風格, チュチュ・バレリーナ畫面印象深刻

cg動作, aikatsu除咗第一季, 第二三保持一貫水準, 特別強調鏡頭運用, 光影效果
pripara唔知咩事連動作都可以有生硬情況
dressing pafe首change my world嘅乜乜衝刺, 跑姿, 熱氣球揮手都生硬, 第二季蜜柑跪拜動作又係, 所謂主題戲劇亦都唔識欣賞

以上已經特登唔提星光少女做比較, 不過始終唔明點解同一班底, cg 表演pripara可以差過星少
nth color 個種氣氛需要劇情/ 旋律配合我都明白, 但動作星少又必殺技又騎白馬都做到, pripara連跑步都做唔到

唯一慶幸有kop接手, 希望會tv動畫化

岩啊 ，你講左啲我想講但未提既野
pripara第一季都ok既感化大神田校長同令法露露醒覺
但第二季就覺得好煩膠
所以我唔係咁鍾意森脇真琴既故事
睇奇幻魔法melody既時候第一次都覺得幾好笑既
但去到寶石寵物 Kira☆Deco！就頂唔順好多惡趣味同胡鬧，難聽就係王晶化
去到pripara竟然想將依種故事模式套用落去

歌曲Aikatsu完勝㗎啦

被屈機

但到左aikatsu star啲歌雖然愈黎愈好聽但劇情就唔多掂
第一季想好似星光少女咁整黑啲但最後所謂既黑幕草草了事
到第二季集體跳槽
仲有bin蘿拉c

楊婉潼又配主角
繼續 DiuTV 霸權

西條雛子把聲幾得意，係邊個?

仲有石梓晴既出聲率幾高

星夢學園除左第二季神崎美月太仆街同埋第三季有雛之外其實超好睇
霧矢葵同冰上堇都好好j
d歌大部分都超好聽勁洗腦

其實差唔多

大神田角色設定好反感，老女人
森脇真琴睇過milky 都無咩嘢，一班蘿莉搞搞震
Melody 未睇過，deco就算有be大推介，睇到一半都頂唔順棄咗

好難想像pripara 仲有兩季要捱，不如腰斬播光美啦

King of prism 有發展空間，單計偽娘都好j 過雷歐娜
未睇過 Aikatsu star, 見人設幾正

原來小馬動畫既歌數量仲多個星夢學園動畫

美雪，茅野，可憐，睇viu咁耐暫時最有feel果個
把聲好柔

成熟版Chloe

雖然我係最中意Chloe
睇緊無啦啦偶像最後場live，奈喵子好好睇

菈味2得police同ed2入晒腦 其他歌真係麻麻地

妖尾淫到

之前我話有少少似又冇人認同
佢配可蓮令我有少少鍾意咗佢

點解長騎係分咗做兒童類

仲要錯左預覽圖

套野係咪百合動畫黎，會唔會有交剪佬左cut右cut

怕且都要大閹割

你射figure 添啦

長騎少女(唔想叫美眉)都幾慳水慳力。
第1話啲角色出場少到

見到條link去咗睇粵配post膠登分部
成大半年先得10頁

係噉㗎啦

單長少女見到高橋ナツコ就諗起LADY JEWELPET
食熱狗變咗食雪糕

點解冇ac都可以負皮

冇人幫推

打低食剩王!打低西芹!

其實我都想去推post，但冇ac

呢套嘢啲製作真係好求其

神田川on99 第一日睇子供向動畫咩
仲咁撚認真分析人設,音樂,主題戲劇
我只係見到你為反而反,跟住又捧高星夢

不如我講我感覺,首先無厘頭梗架啦
第一季laala既衝勁有如少年漫男主角,搶蘇菲,救falulu
6個人一齊唱op,我覺得我好感動既

第二季laala戲份俾merei搶晒,但絕對唔及天使惡魔咁得人中意
阿響,我都認同佢係乞人憎,但有d人會好受落
駛咩咁深究阿響既故事,目的都係黑化佢>>名流天堂>俾主角打敗
好公式既套路

細心d睇佢一定要係3人組隊,每隊既人都有唔同既火花
我亦都覺得相當精彩
solami smile主角隊3人都好夾 衝勁 頭腦 天才
dressing pafe 毒舌同棋王既火花
如果一二都屌,3,4屌得一定仲甘,因為我都會屌,好撚悶

making drama 佢係還原街機個設定
音樂大家咪又係j rock/pop,整首bossa nova唔通你咁有品味識聽咩
都係好老套說話,各人各喜好

真毒無朋友做嘢啦

你睇我咩名就知,你踩星光樂園,實同你駁過

關真毒無朋友乜事

重返計劃FAIL

呢度都有大戰

TLC模式出沒注意

如果唔係有人踩星夢學園神田川都唔洗打咁大段野
都係個句尊重返唔同人o既個人喜好
同樣道理如果有人踩小馬我都會同佢駁過

其實各人有自己嘅喜好係好正常
淨係講歌方面,星夢學園d歌我成日都loop印象亦都深刻d,星光樂園我淨係有loop op1同埋蘇菲首歌

始終避唔到?

好似冇人識

終於補翻晒我英，覺得配得唔錯哩套

你大鑊了

其實我都唔係星夢fans, 見人拎兩套比較先講下
pripara 既問題你自己都覆述咗一次, 無厘頭 / 駛咩咁深究 / 好公式既套路 / 好撚悶
雖然有睇開子供向, 但實際鍾意既只係星少/ jp 2-3呢類深夜偽子供向 , 所以上面幾項都唔太吸引
pripara 有啲角色都算鍾意, 但到後期出場機會少

唔想引戰, 之前用字可能粗鄙咗, 不過見佢做4季咁耐都唔轉新嘢有少少

冇人識小馬

比較鍾意musical集數既小馬, 歌詞對應返劇情

做咩？

梁偉德個角色好膠

WKT

今集好淫

最後決定兩套運動都棄

出雲妹妹

WHY

石動

排球 / 網球 / 欖球 / 足球
4套運動番

網球重播
排球冇開過

打低咗食剩王之後，下星期就係code blue3

佢cc台憤青黎，比TLC更激進

噉啱晒你啦你波台

真毒零朋友做乜唔喺度出現

之前問過佢，話冇嘢講喎

而且佢都開sem啦

All Out 本身唔太鍾意佢個節奏，棄都只係時間問題

DAYS 真係愈睇愈失望 唔make sense 嘅地方愈嚟愈多 惟一值得欣賞嘅係個主角唔係得分人物

做咩話人憤青
見自己鍾意既作品俾人批評，屌兩句都正常
雖然Pripara唔係我杯茶，但受歡迎係事實
唔通我要逐個post 追擊咩，間唔中9up兩句啫
口裡說不，身體卻很誠實，聽日咪又係繼續睇

狙（好似係）

我都有同感

你又失望喺邊?

兩個主角都係唔叻但我會鍾意睇All Out多啲，
柄本雖然好努力但係就冇令人眼前一亮既表現，佢既表現就好似畀人撳住咁
一次頂波失敗左、一次射波撻Q，咁樣睇真係好冇癮，就好似佢既努力得唔到回報，只可以做下激勵士氣咁

但All Out個主角好快就有眼前一亮既表現，雖然最後都輸左，但佢既死纏爛打成功達到效果，令對手攞少左分，真係有種肯付出就有回報既感覺

原來係噉

不過我幾欣賞佢柄本嘅設定 可以話係將一個初學者可以做到嘅嘢都做晒，寫得幾好
我自己就唔鍾意DAYS啲配角，全部吹太大
仲有瘋狂單刀唔入，用翼鋒mark進攻中場
睇到我𢲷晒頭

All Out唔多講了，但主角表現太好，反而有啲難信服
等有玩欖球嘅嚟指正我

我覺得屙嘔啲比賽節奏有啲怪怪地，而且故事好刻意賣弄熱血，搞到睇落唔係好自然....
Days就好似變到愈黎愈誇張，郁啲就話可以一次過單刀扭過4，5個人起自己龍門去到對面個龍門...主角嘅表現都開始冇咩驚喜，不斷9跑9叫，但係啲前輩仲係咁話佢好出色

跑我覺得可以，但打氣其實可以慳返
同埋佢講到啲人好容易就突破到啲配角防守球員 呢方面就連甚屈人都做得好過佢

不過不得不說，首主題曲幾好聽
特登買嚟聽

成場比賽表面22人踢，實質得幾個人踢，其他完全比啲天才屈機...首op好聽<—同意

希望有一套以後衛/防中為主嘅動畫

邊有戲做

閃電十一人 守龍做主角

呢套嘢真係咁詭異

呢套唔係運動動畫

都有嘅
可以話主角被派去專mark對面個核心噉樣

劇情：gay 佬以mark人為名，抽水為實

你返去射figure仲好啦

世界正美麗

有無鐵血的孤兒 粵

超能旺達隻讀心精靈搞到邪惡三人組講自己老細壞話，全部嗶晒好好笑

殺老師
寫稿條友眞係以為日文一定就係「我哋啲話」？

到底殺老師配音搞乜鬼嘢搞到噉？

應該改做"你哋啲話"?

等咗四個月 飯電視(77台)終於肯播天野
除咗Y站站主 仲有人願意錄天野俾人重溫?

如果飯電視有網上點播功能同app就最穩陣

幾時的？

直頭連代名詞都錯埋
寫稿條友係咪眼訓

你

唔知翻譯定配音稿錯

今個月二十一號

我就係錄唔到先來求人

星期幾幾點先？

逢星期一至五 1730-1800

噉冇了
要錄DAYS

你想要的話可以私下俾.ts 你

做乜改名

本人是星光迷

本人是小馬迷

冇問你

原來曹沖學妄生，站起來駁斥TLDR

感動 ，本公主向曹沖致以崇高敬意

精神分裂？
弱智？

噉雲寶呢

雲寶係天馬無畏既書迷

777台都冇追

夢色OP1唔夠好聽，肯定唔係傳說

其實曹沖=身敗名裂

其實未必追到

繼續屈
神田川=TLC
妄生=流液徧

TLC=流液稀

你試下順住呢個次序去聽op1
天野 > 星琉 > 未海
咁先係傳說

拜託你了

已經唔係
流液稀鍾意星夢學園多d

人格分裂

聽日就係齊木配音員live嘅日子

係 恨烏及屋

做乜嘢？

之前聽嫁到這世界邊端第一條pv嗰陣，唔知點解完全聽唔出係阿lu

但係兩個都好關心Rae bb

真係好關心喎

今晚

齊木配音~今晚夜

唔知有幾多人呢

幾點？

今晚十一點半，你會做緊乜嘢

丁緊Raebb

對身敗名裂好失望

link ?

今集GAYS 柄本會唔會反高潮射失

講得好

All in佢唔入

射失咗
柄本：頂！頂你呀！食屎狗！

應該都唔入

水樹：柄本！頂！！！！

真係唔入

就在門外，兩碼射球，身軀只向後～～

賀聖蹟後備殺手柄本盡司門前失機

屌那星，TLC連JavaScript HTML 都唔識分

我都唔識

段野冇一行係JavaScript
可以恥笑TLC

頭先有testing

原來TLC上開呢度，算唔算25仔

紫悅講得好

唔好爭喇

全部都係25仔

熱情洋溢，令人大快人心
恥笑活動，而家開始喇

你又做咩

上集講到，全世界最不幸的TLC，唔小心中伏
當HTML係javascript，而係瑜癡瑜醉好心提下，有人仍然死撐
終於可以進行恥笑活動喇

呢啲嘢你返去同佢玩好啲

始終呢度冇TLC呢個會員

謎之聲: 睇咗我個樣咁型棍份上，放我一馬

但 LIHKG扮高登，搶高登會員，就係敵人
林早洩千叮萬囑叫你班仆街唔好理連尼住，點知連尼住整好佢o既app就即刻濕晒，登記，帶頭做二五

有一個問題其實想問好耐: 乜唔係好憎林早洩嘅咩，做咩唔用佢個壇又嬲

是旦啦，牙Joe都話高登屹立不倒

倒數一小時

道理同泛民屌港獨一樣

開波

點解2017仲有人打直拍片

玩層層疊

因為打橫唔到

咁快有技術問題

J Raebb 算

機已hang

好中二

涼神

講天野莓鬼知你講乜

咁就完左

全場靜咗

仲以為會一齊睇埋

大結局

肥婆

極速瘦身

指定奸角

咁快完左一節

齊木終於完

Live part 2

唔知幾時先有得睇齊木第二季

好鬼煩

冇人記得嗰下先慘

希望以後多啲齊木之夜呢一類活動

頭先直播發現心美疑似有睇呢個Post

agger

最想有野崎之夜

睇完live更加唔捨得
日本起碼仲有event無限loop，但香港咩都冇

唔出奇

佢講咗咩？

你頭先應該學涼神

佢哋話原班配第二套吖嘛

涼神衰極都叫做有得藉夢原嚟「LUNG」去講天野
野崎完全唔同班底

係乜野線索見到

配音班底唔同啫 動畫代理係同一間公司(曼迪)喎

有紫悅2睇

btw 如果野崎同學嘅配音再本土化啲 就可以同齊木同學 埼玉老師 殺老師並列
木棉花同曼迪各自代理兩套動畫 啱啱好

長騎都係飄吖舖得唇
Encore Live

今次會變咗girls talk

搵埋鹹濕仔張熙上，補返齊木條數

你哋好似好期待單車少女配音員嘅fb live喎

下個禮拜六朝早有雪村葵 下晝有倉田亞美 正呀喂

時夫係邊個配

睇百合

長騎四個女主既cast有3個有興趣
題材又岩胃口，妖台識揀

嘩咩料

我都覺

呢套同單車冇關係

我都想知

算啦

踩足成集都冇關

好似係最尾嗰段Live，不過宜家唔見咗，所以都係算

睇返呢個，同最近嘅戀愛向前衝真係好大對比

之後

rae唱日文歌

yes唔見咗

求聲帶

而家星期六日朝重播地球守護者

同埋登山少女喎

今晚有code blue

黑肉

梁偉德霸權

可能係阿lu同張頌欣同場最多嘅一套

今集殺老師幾好睇

阿Lu

不過戶田

冇出雲妹妹

成個阿嬸咁

亞多娜有左

上集雨宮話南委員長大個咗原來係話個肚

點解會噉

今日睇宣傳單張

妖怪手錶正式加入蟹商玩具行列
7歐羅買隻講英文嘅錶
2歐羅買隻造工差嘅figure仔
1歐羅三個低成本妖怪徽章

妖怪手錶世界第一

都係crop crop幅圖

終於保唔住貞節牌坊

好耐冇睇山p

又想睇求婚大作戰了

DAYS 暫時最令我有感覺嘅角色係笠原
除咗因為劉昭文配高中生呢樣嘢令我好有新鮮感之外，個角色亦都

我諗佢番大台後都未配過高中生

有
衝鋒21個高見

講到運動番卽刻諗起佢

不過眞係噏唔出第二個

唔知
不過笠原個格都唔似普通高中生，畀佢配都冇問題

荷蘭有冇得買小馬野

呢套都7-9年前

耐啲下話？

妄自不羈薄對男子啦啦隊有咩評價
0hei 個角色好正

一般。冇乜令人有感覺嘅位

呢套啲女角色有地位可言㗎咩?

lihkg 開始露出真面目，整VIP掠水
不如大家回高登[black]同TLC做好朋友[/black]

都話咗我唔係喺荷蘭咯
不過鬼佬嘢喺鬼佬地方冇可能冇囉

近年啲孩之寶玩具（或者日本授權畀佢造嘅歐美版玩具）衹要係唔使入電嘅話，造工都係勁差，尤其係啲上色。
完全唔知孩之寶點做嘢，日本求祈搵部夾公仔機啲景品都髹得靚過佢，佢都好意思賣咁貴

呢度嘅人除咗我之外個個都有兩邊走㗎啦

孩之寶啲玩具好垃圾fans整既仲好過佢

你都兩邊走

呢度同墳場登

兩邊走有咩問題

噉都兩邊走仲叫咩返去

大家都係made in china ?
新一季妖怪手錶會唔會有咩新嘢？轉監督/劇本之類

同寶丁夢合作

DAYS 要轉主題曲了

No

我係膠登 連登兩邊走

三邊走呢?

好難飲

貧乳好啲

你係三登粵配post版主吖嘛 當然要三邊走

我受唔起你嘅"讚賞"

我真心讚賞

我暫時覺得新垣葵幾好j

個個都一般

犯涼神者 雖遠必誅

請寬恕我

Viutv 深夜重播緊套無痛診療之眼將殺人案死屍blur晒，想睇清晰版又唔敢睇，唔知點解覺得仲恐怖過無加工

屌你老味愈諗愈心寒，好撚驚d 痴線佬，唔敢訓

提神方䅁

孩之寶都係中國造比較多

電話男好像不錯

唔同㗎喎

我一直諗住靠自己去搵，希望可以儲齊晒raebb 的示愛對白
到真係冇晒方法時，我先至上lihkg問珊神Lucy潘貝魯特
結果只係得一個咁戇鳩白痴弱智濕鳩o既垃圾回覆

我諗o係有生之年想搵得齊o既可能性應該冇乜
運氣真係好撚差，成日都要遇到呢o的死仆街
永遠都要輸俾o的走狗運o既賤種
差少少就可以有一件事做得成功，到最後都係失敗，永遠不會成功

而我就連隻珊狗叫乜撚o野名都唔知！就算我有death note都冇用！條仆街珊狗真係無撚柒敵！

星期六刺蝟偵探搵童星個PART 係唔係有RAE 唱日文歌?

對不起菱川六花😕

yes

private vid

你真係好仆街

這個可以嗎?

喊咗

感動

珊神真係die-hard fans

有無節錄

我都想有

好似係

睇世界正美麗就好似同Chloe去左次旅行咁

好癲

可能old news咗好耐，不過想問下有無人覺得李鎮然同黃啟昌把聲好似？

以前係
而家分別大咗

以前先唔似 (男子高中生的日常)
中間先似
最近就好似唔似，但其實係一個伏，當你自以為自己已經分到XXX係李鎮然配時，wiki就會話你知其實係黃啟昌

又唔係

真係好咗

反而覺得曹啟謙同李凱傑有啲似

這個嗎

對

何露比嚟既

真係

好想呢套嘢出續集

這個?

最鍾意桐谷美玲

DAYS 第二首主題曲
唔知夾埋動畫片段睇效果會點

Howl Be Quiet呢隊嘢個樣好mk

呢個世界只係會眷顧好似呢條乜撚神田川o既仆街
走狗運o既垃圾！佢只係需要去lihkg 覆個post！
就可以輕鬆乞到Rae bb 唱日文歌節錄！而且係免費！乜撚都唔需要付出！
跟住仲可以backup條片日J夜J！
又唔撚駛畀珊狗Lucy 當傻仔咁舞！
屌你老母！

黐咗線

我呢排有時會分唔到黃啟昌同劉奕希

竟然？

廖欣怡生日快樂

照橋女神

齊木良鴻有冇為佢慶生?

你老母唔撚識用mytvsuper呀？
俾$3.4 寄信俾rae 叫佢直接錄歌仔俾你啦

粵配post潮文

柄本有冇咁多女埋身

我淨係識用myAVsuper,唔識用mytvsuper

燃堂L生日快樂

你做乜搶懷仔份工？

佢咪係懷仔囉

屌呀？
呢度都有兩個account?

唔係hk_ go唔識串ner 負責貼？

Party石
好似係

我都唔知自己做過乜要俾你地屈我係TLC, 屌你老母今次真係俾身敗狗累撚死

你呢句好有TLC風格

[quote]
[/quot
巧打耳

Trust no one

寄信有撚用咩，一係石沉大海，有冇成功寄到過去都不得而知；一係就只能換來事與願違的回覆
陣間人o地以為係變態佬唔知寄o的乜o野去
唔敢拆開直接丟去堆填，反正堆填區距離咁近
o徙時間啦阿哥

?

SOR
唔小心受黑心能影響，將TLC文化帶入連登

做乜會得罪埋新註冊

Everybody everywhere follow me

仲要出埋懷仔專用GIf添

柄本整喊chloe

電話男原來有¥嘅新川優愛 要睇了

你哋點睇高登巴打唱衰呢度?

呢度係指此po定此壇

此壇

同門相殘

猜謎王 幾好睇

我哋黎得lihkg背氣牙祖
就要一世背負住25仔／開荒小學雞的身份

你都係算吧啦

噉就關我撚事

冇齊木，又對冇Sin嘅七大罪冇性趣，可以早抖

咁早瞓

本是同根生,相煎何太急

聽朝早D起身睇未海，好多集冇睇

噉就不如棄啦

不如睇雪村同紫悅啦

不如睇長騎算

新黐線佬

整返個黐線佬列表

唔怪得叫七影帝

財經台 二十世紀構建者用希特勒

粵配post陣營九宮格

黐線善良 - ?
黐線中立 - 本人
黐線邪惡 -
中立善良 - ?
絕對中立 - ?
中立邪惡 - ?
守序善良 - ?
守序中立 - 涼神
守序邪惡 - 懷仔

做乜嘢嚟

請問「無線配音組仝人聯歡暨頒獎典禮」係每年的活動嗎？我淨係找到2014年舉辦過
配音行業有沒其他有代表性的頒獎禮？像電影行業的金像獎金馬獎奧斯卡等等

夠鐘睇長騎

RAY BB 最後一首歌

又CUT

恐龍童星屙嘔段發嬲戲配得好撚差

但已經係最啱佢嘅類型

連登已死
server不斷冧，TLC又贏

回家了

TLC嘅負能量燈死連登

會俾TLC 新註冊咬死

code blue

廖杏茵配得幾好

高登=星光樂園
連登=名流樂園

係奇跡令系統收皮

小百合個浴衣look好正

特別係你

不了

回家吧

你返到去咩?

點解佢Mon實呢度又唔算25仔

真心佩服鐵血的孤兒製作組嘅勇氣

點解

七大罪配音配得幾正

終於上到嚟

深夜檔都CUT揸波畫面

一拳超人打春袋都要CUT啦

菱川六花仲乜咁好戰

希望在於人民，改變始於抗爭

2330同0030差咗一個鐘既分別 ?

諗起VIUTV好鍾意幫食煙鏡頭打格, 如果早幾日單車少女幫個GAP打格就正

我重喺嗰度嗰陣又唔見你噉講

打格諗起死埋
好明顯鉸剪佬睇漏眼，以為Cut咗沖涼畫面就搞掂

因為你太暴力 會俾位人入，得唔到群眾支持
我不得不割席

選擇性落刀

夠膽做一啲得罪觀眾嘅嘢

嗱剩返兩集真心唔覺鐵血的孤兒點樣乂丫之法
除咗代表正義嗰邊嘅真主角點打都唔死之外

利申: 一早被劇透+睇完乂丫之對此種情節有抗體

有幾值得佩服
做得呢啲嘢一係on9一係當觀眾on9

我幾buy鐵血嘅故事

原來上集殺老師係神回嚟
次次一唔睇live就有好嘢睇

明燈

yes 搞到我依位代表和平既小馬都要割席

點神回法?

節奏好緊湊，全集冇悶場，對白冇聽得唔舒服嘅地方，本地化唔夾硬

你哋收一收皮

其實2330已經M得，揸波香港無論咩時間都必 cut

至於食煙鏡頭……合家歡時段係唔 blur 唔得，當年無線唔知黐左邊條線將 working 放係六點重播結果集集 OP 都要 blur 佐藤食煙個樣

齊木同學集集都做到喎

印象中J2 MAGI有揸波?

屌呀

噉齊木本身有先天優勢嘅

睇完上集殺老師又諗起<童夢>
好想睇返粵配

MAGI落咗M都照剪

齊木良鴻?

天野莓

廖杏茵繼桃奈後又配女主角
估唔到主角兩個fd會係阿be同阿v
何寶珊又係配同一類角色,感覺上呢一兩年佢都係配呢d死妹/刁蠻大小姐角色

角色定型

聽日開始做天野莓 你又唔錄

我以為阿Be會用肥希tone配羅絲
小堇再唔係小堇 真可惜

都話DAYS 咯

三生三世好感人

開始覺得佢把聲冇咩突破同驚喜
幾時先可以再聽到佢配好似小葵咁好j嘅角色

小葵都唔係小葵

小葵喺小葵隔離

原來GAYS有套「前傳」<永不回頭的你> 講櫻高

世界正美麗新主持係rae

點解？！點解唔係芭爾？！

邊度有全套阿當話你知? 好想聽RAE BB 把聲

係

最近買咗隻新外置硬碟之後就屎忽痕開始down返啲粵語幼女向動畫落嚟
唔想向難度挑戰所以由光美開始入手
點知舊嗰啲反而down齊，down到中間走嚟冇seed要求救
TVB 光美 GoGo 第26、29、36集

求呢三集

因為配咗歐派露

我會錄一集掃下,但係免得過都唔想錄77

廣告狂人 Facebook專頁發布文章 指ViuTV向廣告客戶發送咗2018節目巡禮嘅邀請函
日期: 2017年10月9日 星期一
時間: 14:30(接待) 15:00(正式開始)
地點: 九展六樓展貿廳3

不過嗰個專頁將重點擺喺邀請函嘅熊人公仔背影 佢話個樣同毛記電視嘅TVMost Buddy部分相似
自然令人聯想到ViuTV會唔會同毛記電視有進一步嘅合作 TLC含淚轉台?

有人留言話個樣似HotelsCombined嘅吉祥物---比比熊 結果HotelsCombined嘅Facebook專頁(香港版)真係上咗去留言
係時候估下出年ViuTV有咩動畫播喇喂

動畫應該冇份吧。
不過佢10月都cut埋2130自製劇變晒90分鐘泡劇。
前景坎坷呀

我寧願ViuTV俾多啲時間staff 做啲冇咁深度 易入口嘅自製劇 好過為做而做囉

兼配都好平常啦
芭爾個種係高傲，rae 配得有啲自大
粉 張頌欣
黃 Be
藍 瑜

女皇 茱妙蘭

咁就perfect

原來電話男即係在腦內安裝智能電話
妄同T一齊丁
大和解

大同近了

全靠新川優愛心天使巴特農形態

忽然唔想睇了

大和解一陣就打回原形

點解珠璃有得自己一個出shf而堇堇就要同垃圾雛姬一齊出

要出晒LUMINAS先
但單獨出垃圾雛 實冇人要
唯有捆綁埋最受歡迎嘅LADY冰上堇一齊出逼人一齊買

噉係吖嘛
新川優愛最殺食嘅地方係對32吋長腿
全套劇都著長裙有咩睇？

識玩

噉你之前又話睇
PS 噉咪真係同愛心天使巴特農形態對腳畀人CUT咗一樣

講下啫
啱啱先睇完
不過依然冇長腿睇

妖台10月新動畫予定
MON-FRI 1600 KATE &MIMI
MON-WED 1630機器戰士
MON-WED 1700 怪盜小丑
SAT0930 魔幻陀螺
SAT1700 反斗偉人劇場2
SUN1630 境界之輪廻3

日頭真係愈嚟愈hea

機器戰士 --- 我估係Poli之類嘅南韓動畫
魔幻陀螺 --- 巴啦啦巴打一定好開心啫

但夜晚唔見得愈嚟愈激

半集GAYS (電視) + 半集GAYS & 半集天野 (電視+電腦) + 半集天野 (電腦)

起碼夜晚放親都係日本動我會包容好多。
只係NOW101時期堆動好啱深夜播。
開多個時段播都好呀

有章魚老師就搞掂晒
唔記得七大罪嘅鹹濕主角添

希望新歌聲完結後播多啲深夜番

佢用呢個方法同時睇柄本同天野

屌噉就完咗
上集最尾唔是講柄本開始諗嘢咩

都是決定全力睇天野，陣間先補返GAYS

扮唔識

開始勁了

境界輪迴 3
決鬥大師VSRF
干物妹 R
舞武器舞亂妓 2
World trigger 3
神仙精靈 2
信長協奏曲 真人電影版

小馬 唔知第幾季
探險活寶
星蝶公主

天野把聲有啲似未海

星蝶公主

點解DAYS 啲片頭咁正，內容就咁膠

WORLD TRIGGER清晒喎,點會有3

明明係知予,點會似未海XD

柄本使出神助攻 引觀眾睇天野

自膠
唔小心用左表情

心理作用啩

Blur日文擺中文歌詞，好懷念

返睇後半集GAYS先

曹沖話好睇喎

我一向同曹x口味唔同

盲反

原來world trigger 已經完晒，我記得佢仲話咩期待下一季，劇情又未完
都好既，套嘢偏悶

Viutv最初播日本動畫都無人睇，美戰crystal,東京食屎鬼都叫熱門但無人睇，心灰意冷求其播算數喇

幾時會有黑人小馬？

小馬好似係用深顏色黎代表黑人
即係話紫悅既紫色咁深可能係黑人黎

紅唇娃

冇反
只係

紫悅=黃皮膚黑眼睛=支蛆

黑人=幻影靈
黃種人=蘋果 農業社會

蘋果 =德州班鄉村牛仔，冇文化又白人主義
黃色小馬柔柔先係黃種人，仲要係代表日本人
萬聖節個集顯露佢既動漫宅屬性，而且又弱氣可愛

話說我今日先知原來重播緊星夢學園

用自己方法解決咗第26、29集

就爭第36集，求救
------------------
講起呢套，呢套可以話係舊世代光美嘅終結，不論係日本嗰面嘅監製定係香港/台灣嘅播映情況都係。

多謝台灣嗰面喺Fresh幸褔精靈嗰陣high大咗，搞到譯名改法中間斷咗（由XX天使變咗XX精靈/香港唔譯用英文，始終冇理由同時係精靈同天使……）。之後就保住「天使」但係就夾硬去光美化，而由Smile開始台灣就變成直接用「光之美少女」唔用之前嘅「Pretty cure」或者「乜乜天使」做團體統稱，但係去到啲細位呢兩輯各有各做。去到港版就更加各行各路，Smile除咗保留「乜乜天使」做戰士名之外包括招式名在內全線用英文唔譯，但係心動光美就跟返台灣譯名全線中文化，之餘仲連台灣嗰面片名個不知所謂嘅「Dokidoki」都洗走埋。

不過，全因呢場洗禮，而家啲人對「光之美少女」呢個名嘅接受程度眞係高過以前好多。港版Yes嗰陣混咗少少「光之美少女」入正片已經要俾人屌，而家唔使「乜乜精靈」已經要還神，仲邊有人屌？

光美搞成噉，絕對係台灣嗰面食屎屙飯連光之美少女都唔想認係光之美少女攪出嚟，仲要連續三輯。個譯法一斷咗就連唔返，上一代人眼中光之美少女係對個戰士嘅形容，傳說中嘅戰士個名係Pretty Cure，而新一代人眼中，光之美少女衹不過單純係Pretty Cure嘅翻譯。

將片名同劇情混淆其實好大問題，情況就好似假如星光少女入面所有參加Prism Show嘅女仔都要冠個名做「星光少女」嘅話根本就係九唔搭八。光美衹係設定上可以直接套落去都冇問題，但係始終個名嘅性質係改變咗。

不過都未去到Digimon嘅級數，我眞係唔明點解數碼精靈（TVB）/數碼獸（部份VCD）要統一埋做數碼暴龍。一開始就噉叫嘅話就話冇計，但本身有個好啲嘅叫法用咗五輯但就單純因為「暴龍機要養暴龍」呢種思考模式而將一個存在嘅叫法換成個片名係極度反智。改完個名眞係阿豬阿狗都係恐龍，正宗九唔搭八。

回Be大師:
其實PTQR一早變咗質 冇得同當年嘅死啦悶相提並論 所以PTQR喺香港同台灣越來越噏耷唔係蘋果春音星宮(及同行s)錯晒

通訊局新任主席同傳媒茶敘 講到局方將會騰空4字頭 7字頭同8字頭嘅電話號碼用作手提電話號碼
另外 佢話通訊局仲等緊港視提交補充資料 變相將責任推返俾港視

光美變質還變質，但係而家根本劣幣驅逐良幣。
Pripara明明好賺得，但係喺2015年仲玩480i upscale再加後期，已經係死罪（人哋光美高清咗好多年喇，東京電視台點慳錢都唔應該連720p都唔做）
Aikatsu劇情無限loop
Aikatsu Star，收檔啦
寶寵多搞作，最後都係霉到收檔，到死嗰刻都係假高清製作

（花漾精靈同四葉心之類年齡層更低，圈外）

------------------------
另外又諗起一樣嘢

分開譯嘅歌詞字幕翻譯，由Pretty Cure轉移去用光之美少女嘅分水嶺就係甜蜜天使（HC嘅初版歌詞翻譯用中文，改版用英文）。由美樂天使開始Pretty Cure呢隻字就徹底由歌詞翻譯中消失，而喺甜蜜天使之前光之美少女呢幾個字從來都冇喺歌詞翻譯中出現過。

但係粵語配音嗰part嚟講Pretty Cure呢隻字完全消失嘅光美應該正正就係啱啱過咗嗰輯心動光之美少女。
而幸福精靈入面嘅處理方法好明顯係要執台譯嘅蘇州屎而夾硬搞出嚟嘅畸型怪胎（其實講白啲由Yes開始就一直執屎執到Suite…）

而Smile，我眞係唔明佢無端端全英文做乜春

呢個系列嘅譯名亂象眞係呻一世都呻唔完。台灣亂，香港更亂…

天野苺一睇就知標清upscale,但成4GB一話真係好唔值

冇字幕兼麗音更加唔值
不過佢喺免費台首播 有得同未海打對台 點都要錄低啦

根本係兒童向個source
奇妙啲字幕好核突,冇好過有

又打錯字

如果你學TLC Mon post ，冇理由而家先知

因為我冇mon post

有聲

喺post入面攝op(full size)條link
Y站站主GJ

加菲貓喺81台做完 轉頭就喺33台見返佢

開頭幾秒,都幾好聽喎

猜謎王
相當唔錯，竟然令我有一口氣睇晒嘅衝動

祖國都有Aikatsu
證明星夢學園>>>>>星光樂園

唔好爭
Super!

七大罪好淫好想打J 呀屌

竟然起到身睇地球守護者

你已加先知？香港cut左好多位，第一集已經夠失望都落左m仲要cut sad

唔怪得主角搵鹽濕仔配

做返自己？

連登已死
瑜癡瑜醉都唔做25囝

點解唔係恐龍童星唱

何晶晶生日快樂

粵語配音好正

[qu ote]
用自己方法解決咗第26、29集

就爭第36集，求救
[/quote]
咁岩我都冇
反而37集我有ts rmvb

已經有人畀咗冇字幕rmvb
但係我收嘅係有字幕嘅rmvb

PC5就話應該冇乜人留過字幕版所以冇字幕都照殺，PC555都冇字幕又未免太誇張喇啩（我手頭上有收嘅嘢基本上得08同09年首播嘅嘢係冇連任何形式嘅字幕）

語癌

屙嘔有何寶珊配正太

而家睇返，其實DAYS、ALL OUT都唔係好gay啫

Free同Yuri on ice仲gay

其實運動番都係意識上gay
有啲係真gay

係
但好多人都唔識欣賞

好多情節開咗腐眼睇先覺gay。

講開光美，唔知呢度有無傾過：
suite既主角明明叫響同奏，點解無綫譯音同琴？係咪因為原版兩個睇落唔似女仔？

again問台灣，由始至終香港都冇權控制個譯名，咁多年嚟都係台灣譯名做底然後喺容許嘅情況下執得幾多得幾多

台灣嗰邊由第一輯開始就好鍾意同人改啲怪名
無印同MH就兩個名都齋抽尾音（Nagisa抽個莎，穗乃香抽剩乃香）
SS就日向咲變日向葵
PC5同555係經典黑歷史，抽尾音都算，點解你咁鍾意疊字？（港版嘅花名喺台版係本名）
Heartcatch嘅角色喺台灣改咗個柒到唔想講出口嘅名（點解可以改個咁娘嘅名…），好彩香港唔使跟
Suite你講咗

新會然留名
想問下個POST入面有冇巴打們既作品?

你問緊乜？

自己錄既

啱啱down完FPC，post尾發洩下

FPC之前睇到中間棄咗，估唔到OP2嘅翻譯咁鬼恐怖

首先我一向都好睇唔起攞Precure嚟做正式譯名嘅人。
不過唔係重點

呢句到底佢噏緊乜？睇都睇唔明，連佢實際錯乜都講唔出

呢句到底佢又想噏乜？

眞係末期語癌，簡簡單單譯做「心心相連的友誼是最美好」咪得囉
乜鬼嘢係「牽連着關係」？

卽係噉，就算你唔知點用中文表達出嚟都好，唔該你都譯啲有意思嘅句子出嚟。就算譯唔準確，都好過譯句完全解唔通嘅不明物體。

基本上呢度得一個人錄嘢係會放出嚟

其他人錄完嘢就算放出嚟都唔會喺呢度放

-------------------
題外話
而我已經成為伸手黨7年，因為唔喺香港根本就錄唔到。
而自己錄嘅嘢九成以上已經冇晒

補充。老實講，光美香港呢邊嘅配音翻譯到底版權方管咗啲乜冇管啲乜，仲有有幾多譯名係強迫跟台灣、有幾多係香港代理揸主意，同埋有幾多係TVB改眞係得行內人先知

尤其自從機緣巧合之下有人同我提起某輯光美某個角色個名嘅廣東話讀法係片商指定之後，就更加覺得版權持有人絕對係專理埋啲冇人估到嘅嘢。仲記得播出街嗰陣高登都有人提起過呢樣嘢。

總之出嚟嘅結果就係由FPC開始輯輯嘅譯名處理模式都唔多同。

想睇返動畫去雪站同Y站啦
我唔建議你去K站

以前K站嘅嘢咪又係嗰四個都係D字頭嘅站度嚟？
專登去K站度睇有so咩？
突然摷其中一兩集出嚟搵譯名先至會考慮去K站

而家K站就直接用電視台線上重溫source

巴打鍾意邊個配音員

K站有星琉同未海 但係冇天野

噉又唔係嘅，呢兩套男二風間同石清水都gay gay地
當然成套嚟睇係冇FREE嗰D咁gay
而且一定唔會gay得過king of prism

以為你問有冇巴打們有配過嘢

等我做開荒小學雞先

林春元既百變小櫻

妄生好小氣架

新post已開

妄生會唔會睇free 電影

仲有兩個月點捱

係林元春

又捱咩?

從來冇睇過FREE喎

又屈

我係對住你同曹X先小氣嘅啫

到時你咪知

又係小馬嘢